譚德塞呼籲取消武肺疫苗專利 歐美多國強烈反對

〔即時新聞／綜合報導〕世界衛生組織（WHO）秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）5日在《衛報》撰文 表示，他支持取消武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗的商業專利，讓世界各國可以生產和廉價出售其他國家發明的疫苗，但此舉遭到歐美多國和各大藥廠強烈反對。

《衛報》 報導，3月11日是武漢肺炎全球大流行的1週年，世衛組織將在當天召開會議，討論取消疫苗的商業專利。這項提案是由南非和印度提出，譚德塞已表態支持，現在有100個國家支持放棄疫苗的智慧財產權，多為中低收入國家，富裕國家則反對。

.....

他強調，藥廠仍將獲得一定的收益，暫時放棄專利並不代表會影響研發者的利益，就像在愛滋病毒危機或戰爭期間一樣，藥廠仍可獲得產品使用稅等金錢補償。譚德塞建議可考慮採取一系列措施，包括劑量共享、技術轉讓，以及自願發出生產許可等。

.....

on99

中共：科興啲疫苗唔掂
快啲叫佢地取消專利等我掌握第三世界啲疫苗出口

屌佢老母 我出錢又出力 家陣平價比你用都唔夠?

重新加入who

叻架你

中共又想偷技術

叫中國平賣咪得

痴撚線又喺度偷又喺度呃又喺度搶

大和田田

衰撚過大種乞兒

DKLM支那疫苗無L用，宜家就想奶埋人地外國疫苗?

中国：「共享mRNA技術係第X大發明」

正呀
所以呢班人先係真共產
共埋西方發達國家知識同財產

屌你老母, 專利係保障番研發
依家又唔係貴到買唔起
又想借D 意搶人成果

加速主義好

睇下你個臭閪垃圾組織幾時俾人拆骨

左膠大國應該送哂出黎啦

nigga iq70😂

死狗想un un腳坐享其成

笑咩
國際戰線話重返國際戰線有效抗共呀

現在有100個國家支持放棄疫苗的智慧財產權，多為中低收入國家

窮撚國家都整唔到疫苗,所以冇得輸

呢排唔見咗佢

唔取消點比中國抄

全球共產共贏

以後仲邊有人敢投資研發疫苗

專利喺醫藥係好重要
咪無人會再take risk pump錢研發新藥
支那人之前已經不斷放風叫人公開個配方
屌你老母 你d滅活咁撚叻咪用自己嗰d

支狗：黑柴快撚d叫班鬼佬共享啦 枝科興同國藥廢

翠大大：今次fat fat了

中國偷唔到就搵譚書記出嚟明搶

我送比你冇問題，但你逼我送比你仲要你威?

連最左膠 deep state 嘅藥廠都得罪埋

遲早全部文明國家退出

條肛塞真係食屎

佢係咪戇鳩㗎? 而家又唔係唔賣， 又唔係好貴 人哋快速研發嘅成本比起慢慢研發多好多， 成本都未回返

點會唔見

咁即係益左支狗，無限複製

做咩? 唔夠科興咩?

既然佢咁大愛，支持譚得塞開放自己屋企畀各位肺炎病人養病

叫中國減價先啦屌你

證明支那疫苗真係唔掂依家想做free rider 偷人地技術，再係made in China 大量生產比支共賺錢

明搶

香港：最近入咗批疫苗聽講好正，比市價平三成，要唔要試呀

黑柴塞：衰鬼⋯⋯⋯吖哈哈哈

呢件力架真係

美國應該會取消。

藥物專利權好重要

叫科興公開lo

乞衣仔

On 9

白痴仔拜登重返WHO

雜種條狗

中共傀儡

你條垃圾死黑鬼有本事自己本丫嘛
人地投放咁多資源去研發然後叫人唔好賺？
搵你去研發啦咁

取消專利等中國可以直接copy formula咩

咁撚貴
係咪香港政府水魚價

搞完美國搞EU

世衞埋單咪得lor，每年咁多個億，唔夠咪問中國lor，中國咁有錢

條友都真唔使既wor

又食又拎

共產主義

開放完比支那偷去自煮妍發再申請返專利

呢條友真係白撚痴

一係叫世衛全體員工減薪90%，資助貧窮國家買疫苗

最大問題係咁做嘅計，下次有咩事無人會放咁多資訊去全速研究疫苗。

到時齊齊死

現在有100個國家支持放棄疫苗的智慧財產權，多為中低收入國家，富裕國家則反對。

所以文明國家加乜春入WHO
佢地隔兩隻階磚就叫自己做一個國家
你夠佢地多票呀？！
對啲垃圾大愛只會害死自己

如果論抄藥,印度先係最勁嗰個，印度出咗名複製藥天堂

不過如果有國家用取消專利，然後大量生產他國疫苗，再送俾第三世界國家做社交，咁真係正一仆街嚟，邊個國家想咁做大家都知啦

貴又貴過人，數據又衰過人

遲下口罩，消毒用品都要有錢國家免費送俾窮國

分分鐘香港政府俾Double

唔係唔得，不過為左表明真心，
譚德塞應該拎個心出嚟比大家睇下，
等各國再考慮下

呢個世界好多窮人，呼籲bill gate嘉誠哥所有有錢人拎晒啲錢出黎比人，然後自己去行乞

條黑鬼賠左命未？
點解佢仲可以坐係度？

雖然藥物專利權好重要 不過而家吹到武肺咁大 為大眾利益根本應該短期暫停武肺專利權

英美veto 佢已經唔駛玩

弱撚智

幾時都話共產係on9

傻閪黑狗, 叫你既宗主國中國自己研發隻有用架啦

佢都冇咁權力
唔洗理佢

左膠唔係好大愛 要請求蒼生架咩
唔係縮呀？

根本係黑人版嘅林鄭成日做埋啲柒嘢，呀頭又係雜種

派咁多野比窮國
只會繼續助長貪污腐敗
發達國家冇義務幫佢哋

緊係啦如果唔係點將科興賣出去

共匪指示

歐美：想偷我雞？

𠵱家世界局勢 擺到明搶打疫苗 滿血回歸

咁以後非洲啲傳染病
你預左無藥廠會去研究啲藥出黎

中国抄唔到就使橫手

主子又有令

私有產權？新世界要共產，biden都支持

我係藥廠就直頭立即停產

佢將份人工同世人分享先

弱智？

歐美幾時先肯正視呢啲落後國家做國際機構阿頭嘅問題

真
明明疫苗都已經好平

agger 同當年四川一樣 物資 錢 全部比官員拎曬

條黑鬼真係弱撚智 世界夠多窮人啦 你會唔會叫有錢佬分晒身家 唔好壟斷市場

現在有100個國家支持放棄疫苗的智慧財產權，多為中低收入國家

大種乞衣